\def\abstractname{Resumo}
\begin{abstract}

No contexto de máquinas virtuais, mais especificamente de tradução dinâmica de
binários, instruções de salto indireto são uma das principais fontes de
degradação do desempenho e da eficiência da emulação. Diversas técnicas em
\hardware\ e \software\ foram propostas para resolver estes problemas com bons
resultados no que diz respeito a aplicações de \benchmarks\ industriais e
científicos. Este trabalho, no entanto, prioriza a investigação do comportamento
dessas técnicas quando aplicadas a cargas de trabalho representativas de
aplicações de usuário e a proposição de novas técnicas para melhorar a
eficiência e o desempenho nessa situação.

\end{abstract}
